人愈大愈覺得AL ECON好有哲理

有冇巴絲打有同感？
Law of demand
Law of diminishing marginal return
Transaction cost

舉個案: 如果世上再冇性病，以下邊一項唔正確？
A) 男人叫雞數目大增
B) 避孕套減價促銷
C) 大量醫生失業
D) 以上皆否

利伸: 拎A

D
利伸:拎C

D

讀咁耐書唯一覺得有d 趣味就係al econ

純理科人求解

五常兄正野

只限micro
Macro
攞C

留名學野

D因為 uncertain.

呢題小弟作嘅 解釋有誤唔好見怪
A) 男人叫雞數目大增 => true 因為total cost of 叫雞減少, according to law of demand, qty of 叫雞上升

B) 避孕套減價促銷=> true 因為防性病係condom重要功能之一，demand curve shift to left 因為少左demand at every prize point, 再因為需求定律, 價格下降

C) 大量醫生失業 => false 因為性病專科醫生可以轉做普通科 充其量係少左生意 唔會係'大量'醫生失業

D) 以上皆否=> 因為A B are true so D 唔係答案

無性病 雖然令condom 其中一項功能失效
但同時會令更多人性交數增加
一加一減
答案uncertain

a 都唔啱
無性病會令妓女價格提高
價格同需求同時上升
都係uncertain
答案係d

D la 樓主出題都答錯

econ始終唔係自然科學
社會科學求遠都有唔太嚴謹既一面

唔執荷蘭豆

但係無性病會令妓女入行數目增加，妓女既durability 延長， 供應會增加喎

班門弄斧

可以轉做普通科
你係考緊學生econ定醫學知識？
利申：唔知性病醫生可以轉行

AL Econ咪正正係唔太嚴謹純文字9up lor

A. 叫雞帶嚟嘅Disutility 少咗, 喺俾同等價錢嘅情況下, 叫雞嘅Net utility 會多咗, 所以如果收入冇變的話, 會多咗人叫雞

B. 既然冇咗性病, 性愛嘅風險就得返意外懷孕
避孕套最主要嘅避孕功能仲有佢嘅市場, 所以唔會減價
仲有可能因為多咗人叫雞而上升

C. 「大量」醫生會失業? 咁耳鼻喉科, 牙科呢類嘅醫生呢?
咩謂之大量?

利申: 19 Econ degree, 爛鬼 2nd hon

拎A

樓上嗰啲 唔識就嚇死 識就比佢笑死

al econ搞得最柒就係令到一大班拎a拎b既人以為自己真係識哂d野/自己真係好勁